【中港接軌】用捕獸器捉狗 漁署人員被轟殘忍

漁護署人員昨日在獅子山頭懷疑以食物、捕獸器及捉狗索誘捕流浪狗時，一頭流浪狗女「中伏」掙扎期間口部受傷流血，但捉狗的過程被動物義工拍下相片及上載fb後，引來愛狗人士群情洶湧，不少市民質疑漁護署人員捉狗方法殘忍，更質疑現場見到的捕獸器可導致流浪狗受傷，質疑這種捉狗方式是否合法，部份愛護動物人士稱已向漁護署及申訴專員求助，有愛狗人心則關注受傷流浪狗的安危，希望能盡快有人領養牠，避免遭人道毀滅。

事發於昨午，當時有動物義工在獅子山頭目擊疑似漁護署人員，以食物（疑似狗罐頭）引誘一隻白色流浪狗女進入捕獸器，當流浪狗不虞有詐吃下食物時「中伏」被捉住，漁護署即以捉狗索欲把流浪狗捉入籠及帶走，其間狗狗雖曾不斷掙扎但失敗，並疑因此弄傷了舌頭及嘴部以致不停流血，血點灑落地上，義工指當時流浪狗女的左前肢明顯受傷了，非常可憐。

姚女士今稱接走「白白」時一直安撫著牠，白白雖然昨曾受傷及受驚，但今午仍然十分乖巧沒有亂吠，只是有點躁動不安。姚女士指她經常會到獅子山行山，山上雖然有一些流浪狗，但全都十分乖巧，絕不會亂咬人：「好似白白一樣，全部毛孩都好乖，唔會吠人…希望居住在附近的居民可以體諒及包容一下！」

想起昨日白白被圍捉一幕，姚小姐指仍猶有餘悸，她稱昨日她偕友人行獅子山，看見地上盡是捕狗的繩索，一、兩分鐘後就聽到前方有狗的慘叫聲，然後有相信是捉狗的男子大叫「中咗！」。這時姚小姐與朋友立即追著該男子向慘叫聲奔去，「佢哋（漁護署人員）一共四個人，見到白白時佢個嘴已經流晒血，我問佢哋係咪有權咁樣捉狗？又要求佢哋出示職員證，但佢哋唔肯出示…我覺得整個過程好暴力、好殘忍。」

據現場消息，在場的漁護署人員當時曾回應指他們是收到投訴指流浪狗嘈吵，故前來執行職務把狗捉走，又聲稱他們的行動包括使用捕獸器均為合法，若市民有不滿可投訴。

唉...

做得公墓員都係 良心俾狗食咗

南亞狗都係

做咩唔用愛與和平感化流浪狗

有愛狗人心則關注受傷流浪狗的安危，希望能盡快有人領養牠，避免遭人道毀滅。

自己唔領養
但想其他人養